震撼！寶成再開一槍 支那湖北廠關廠裁員4,000餘人

新冠肺炎疫情重創運動休閒品牌供應鏈，全球製鞋龍頭寶成集團縮減開支「再開一槍」！繼高階主管減薪與台灣員工放無薪假之後，位於大陸的湖北廠也確定關廠，首波被資遣員工人數多達4,000餘人。（寶成關廠裁員 製鞋產業心有戚戚）

對此，寶成集團強調，湖北廠的生產出貨量，占集團製鞋總生產出貨量不到2%，且疫情發生後已與品牌客戶溝通協調，原有訂單已經轉廠生產，對寶成整體製鞋產能並無重大影響。這是寶成在面對新冠疫情首次關廠以縮減成本。

新冠疫情全球蔓延，消費者不敢出門買鞋，包括Nike、Adidas等主要品牌，都陸續宣布關閉北美、歐洲的門市，再加上NBA也停止剩餘賽事、奧運延期舉行等，都讓這些國際大品牌陷入觀望，連帶也影響整個代工供應鏈。

值得注意的是，業界最近傳出寶成的主要品牌客戶，第2季訂單已大減四到五成；更可怕的是，國際大廠第3季的預估單「仍不明朗」。業界說，國際品牌客戶的訂單，通常在前一季就已拿到預估單，今年確實是前所未見。
像專攻瑜伽服及彈性面料的成衣廠儒鴻董事長洪鎮海日前才示警，兩大客戶Nike及Lululemon下季訂單下修幅度最高達四成，前景不樂觀。而寶成則是在這波疫情中直接收掉湖北廠。

寶成湖北廠約有5,000名員工，其中台幹與陸幹已陸續調整轉往其他生產基地工作，至於4,000餘名基層員工，則經協商後，於上周陸續解除勞動合同（相當於台灣的資遣）。

據了解，湖北廠近幾年經營績效並不理想，這次碰上新冠肺炎疫情，配合當地政府防疫要求停工，而當地政府解封後，寶成決順勢進行「優化」，迄今並未復工。

受新冠肺炎疫情衝擊，寶成今年前四月合併營收807.40億元、年減22.2%，創近六年來同期新低；其中製鞋主體的裕元，前四月營收衰退20.3%，負責通路業務的寶勝，營收也下滑21.2%。

寶成截至去年底總員工數有35.1萬人，生產基地涵蓋中國大陸、越南、印尼、孟加拉、柬埔寨及緬甸等地，加上一條龍的生產模式，這次受疫情衝擊，在同業間堪稱最嚴重。

事實上，寶成稍早就已預告，疫情對集團的訂單與銷售能見度仍有重大不明朗因素，將無可避免影響今年後續營運表現，「上述狀況加上需求的不確定性，甚至有可能導致工廠暫時關閉及裕元產能的進一步調整」。

另一方面，寶成放無薪假及高階主管減薪計畫，也和工會完成協商，員工並陸續簽署「休假同意書」，相關計畫預訂下周送台中市政府，無薪假確定6月1日起實施。受影響的為台灣人員及海外台幹，總人數約5,000人。

食樹皮喇

街都唔出，無人買衫買鞋

做返農業大國，又贏

向社會輸出 4000 人材

你們還有草阿

支那唔係興炒波鞋咩

出支那肺炎特別板

女工落黎香港大把人要

東莞重開指日可待

唔食飯咪食草, 無野做咪賣屄賣菊
支那人係宇宙最強啊(自稱)

唔好俾佢停

支爆未

條友移民左未

三和大神現象全國化

失業既人又可以發展農務淘寶網紅直播

沒事宜，還有党

d地污染晒，地都冇得耕

樹皮都唔夠食就嚟要食泥

沒事兒

又多4000人創業

同要環境下烏克蘭妹好過

仲叫141 足仔 spa

有無睇支那死城同結業片

走佬既走佬

廠執左就唔撚請人

幾時支爆姐

12月都執左好多已經有

2020年支那過年前後結業潮

原因仲有人信唔關支那武漢肺炎事

王崎山話中國人可以食草
食啦

幾時到香港

我要攬炒

順便搬去奶茶聯盟

武漢肺炎雞

食草

習大大要面唔要錢
機都唔比你打 劇又唔比你拍 仲想有西屌？

13億全民都係老闆？

女既食屌

男既食草

呢排上網睇多左支那男既賣淫被男人屌

女既就片都多左

還有黨照顧你們 不怕

無限滑坡咁話, NBA奶共之後個回力標搞到成季波收晒皮不特止年波鞋都無人買

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫手置頂好嗎

距離食草仲有一段日子, 同志們仍需努力

支那開始派收包機接支學生返支那

講笑話美國留學生唔識英文

加入創業大軍了

講真娶烏克蘭妹好過支那

至少你叫幫到人而唔係害鳩人

其實silver都冇跪算係咁啦
係LickBeiJing條柒頭奶姐

返正唔夠糧食同豬
點解唔叫佢哋去種嘢食同養豬？

純好奇、邊見到?

廢事比人舉報推廣

應該係Ig / 論壇?

男既片就twitter 同論壇seed

女既就群組

工字不出頭丫嘛，又多幾千個富翁

好肯掛住佢。。中國照顧左佢未？

台資又向中国社會貢獻左5000位人才，

又多4000個老闆回鄉創業

湖北生產唔夠2%，但請成5000人？

非常好

總員工35.1萬

Thanks.
有時好想屌大陸男人

3813寶勝？

講開支爆，同直播
如果全支那得返直播
有無生產力？
咁直播其實無實際效益架喎

無外貿有內需
不停起樓就有GDP
有樓就要有其他配套既啦

可活一年

0551 裕元母公司

唔緊要

繼續印銀紙

支那雞要唔過

執係好撚大鑊
佢唔會再係同一國家再開返 支那又贏

又有廉價勞工，美團升

咩啊，三和係有工打不過班友做一日放幾日嘅糜爛生活啵。家陣班友係冇工打要返鄉種草

三和大神就係當初搵唔到工做
所以先會去三和人力市場做日結工, 但做得耐左沉淪o係個環境
覺得咁樣一直做日結工都係冇出路,
反正搵唔到出路就打一日工玩幾日

而家果D 冇工開既廠工一樣係去搵日結做, 遲日走番三和大神條路

隻雞有毒你敢屌？

4000人材回鄉創業

樓上講緊call g
邊有人想娶支拿閪

支持大煉鋼2.0

我就當你大陸疫情真係無左，你復到工又點啫？
歐美疫情都未過，你根本唔會有訂單
你係靠大陸內需就搞得掂，當初就唔使係咁谷外銷啦柒頭

依家仲係度幫中國打飛機果啲人，一係弱智，一係屌你老母扮傻

小事啦, 美國佬炒人仲狠, 資本主義根本就要咁
喺香港咁撚戇鳩唔炒人講人情味
匯豐股東捐咗啲股息保就業

條友已經仙遊，病死嘅

中國邊有經濟問題 又造謠

其實比起習邦詹士,harden咪仲奶得勁
We love China

4000人，廠來講算好少

話句love china我覺得唔算奶得好盡
LickBeiJing係直頭跟支那屌埋morey
屌佢老母閪

黨媒: 證明歐美企業情況更嚴峻

支那佢開始國有化仲講咩

一獲熟就一獲熟

衝出黎撲火果下我覺得好核突
當然LBJ都好核突,大佬格出黎指點江山點知冇人聽佢講

call g啫

佢算好命，死咗都有人知佢曾經存在

寶成台商喎。

湖北如果不是台灣廠商
照顧你們湖北完蛋了

5毛 遠阪凜#3020 手持至少6個連登帳號,請admin跟進

如果支那自炒
香港人唔洗攬佢地
If we burn ,you burn with us.
If you burn, we would like to see it.

回鄉創業

佢係乜水? 真係死咗?

驚閪咩，支那食狗都可以頂三年
仲有大把假口罩廠要勞動力

寶成原來係台資大企業
而家先識

食草可以食一年

關注5G對香港人禍害，刻不容緩
進一步冇健康，更狹窄的自由

近年成衣同鞋業根本產能過剩
相信好多屋企尐衫同鞋兩三年唔買都冇得
有部份衫鞋買左都未着過

大陸鞋廠,製衣廠執9成都唔過份

返台灣設廠啦 養班支拿人把鬼